{
    "question": "Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di? <strong>Madin</strong><strong>ah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ceritacerita para pemuka Islam melakukan musyawarah untuk menentukan orang yang layak untuk memimpin umat Islam. setelah terjadi perdebatan yang alot antara kaum Muhajirin dan Anshar, terpilihlah abu bakar sebagai khalifah.</p><p></p><p><strong>Sem</strong><strong>oga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-peranan-pbb-pada-bidang-hukum-dan-kemanusiaan-yang-bisa-di-430",
            "question": "Contoh peranan pbb pada bidang hukum dan kemanusiaan yang bisa dinikmati oleh masyarakat internasional adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Memelihara perdamaian dan keamanan internasional.</p><p>\u2022Memupuk hak asasi manusia.</p><p>\u2022Berperan dalam penanggulangan peledakan penduduk yang menyebabkan kemiskinan, kebodohan dan keterbelakangan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>repost hoho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-surat-pribadi-berdasarkan-tujuan-954",
            "question": "Sebutkan jenis jenis surat pribadi berdasarkan tujuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p></p><p>macam-macam surat pribadi adalah:</p><p>1.surat pribadi kekeluargaan </p><p>2.surat pribadi setengah resmi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pd-ii-di-eropa-mulai-tanggal-1-september-1929-ditandai-dengan-913",
            "question": "Pd ii di eropa mulai tanggal 1 september 1929 ditandai dengan\u2026\u00a0*3 points",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>serangan Jerman ke Polandia merupakan salah satu peristiwa yang terjadi pada 1 September 1929</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-kafir-qurasy-mendengar-kaum-muslimin-hijrahdan-islam-berke-973",
            "question": "Sikap kafir qurasy mendengar kaum muslimin hijrah,dan islam berkembang pesat dimadinah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Sikapnya</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>tidak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>menerima</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>keadaan</em></strong><strong><em>/</em></strong><strong><em>marah</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perjanjian-yang-mengakhiri-kekuasaan-inggris-di-nusantara-yang-di-367",
            "question": "Perjanjian yang mengakhiri kekuasaan inggris di nusantara yang di tanda tangani oleh belanda dan inggris\u2026..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang adalah perjanjian penyerahan kekuasaan di Nusantara atau Indonesia dari pemerintah Hindia Belanda kepada Pemerintah Britania-Raya pada tahun 1811 di sebuah desa yang bernama Tuntang, sekarang berada di bawah kecamatan Tuntang, kabupaten Semarang.</p><p>( maaf kalo salah ya )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konvensi london,</p><p></p><p>Penjajahan Inggris (1811-1816) di Nusantara harus berakhir setelah Belanda dan Inggris sepakat menandatangani Konvensi London, yang dimana berisi:</p><p></p><ol><li>Nusantara/ Hindia-Belanda harus diserahkan kembali kepada Belanda</li><li>Jajahan Belanda yang berada di Sailan, Kaap Koloni, dan Guyana tetap di tangan Inggris</li><li>Cochin (Pantai Malabar) diserah kepada Inggris, sebagai gantinya Belanda mendapatkan Pulau Bangka\\</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}